你係邊度出世，幾時出世，已經大部份決定你人生點行

決定埋你讀咩書，做咩工
係人都可以努力
但你係非洲努力
極其量掘鑽石叻d，跑馬拉松叻d
係印度讀醫
都唔及香港揸巴士
但諗深一層
咁樣反而俾到人安慰
安全感
你係邊個就邊個
唔會因為世事而改變
唔會因為努力而改變
係咁就係咁

55

你可以咁講 但心態係自己決定
你思想有幾闊 可以去到幾遠都可以自己話事

有時會諗 比一手好牌自己 自己都打成咁 大把人手牌衰過自己啦

有時又會諗 比你做我 過我既人生 你可能仲濕鳩過我

又會諗 就算自己出生喺60年代，去到80年代經濟起飛，自己都唔會發達，因為個人本身就係廢